Gphone: 民主派參選人應該團結唔簽國安法支持文件

source：新東初選地區論壇live

飛機師

快必：考驗緊香港人底線，係咪為入閘屎都食，人民力量唔會食

齊上齊落
團結唔係得把口

有無live???

胡志偉：plan A 唔會簽，plan B 會簽

呢個channel接近24hr

......

A，b都不要簽只是想呃外國人（香港人支持國安法

邊個簽=鬼

立場斷左，睇呢個

飛機師講到唔簽就等於放棄35+，係咪太自視過高
胡志偉講得好啲

人力係底線上心水清

九東 唔係新東

九東下話

sor手快打錯

但plan b 人選要有心理準備 兩面不是人

10 六國論 蘇洵
六國破滅，非兵不利，戰不善，弊在賂秦。賂秦而力虧，破滅之道也。 或曰:「六國互喪，率賂秦耶?」曰:「不賂者以賂者喪。」蓋失強援，不 能獨完，故曰「弊在賂秦」也。
秦以攻取之外，小則獲邑，大則得城，較秦之所得與戰勝而得者，其 實百倍;諸侯之所亡與戰敗而亡者，其實亦百倍。則秦之所大欲，諸侯之 所大患，固不在戰矣。思厥先祖父，暴霜露，斬荊棘，以有尺寸之地。子 孫視之不甚惜，舉以予人，如棄草芥。今日割五城，明日割十城，然後得 一夕安寢;起視四境，而秦兵又至矣。然則諸侯之地有限，暴秦之欲無厭， 奉之彌繁，侵之愈急，故不戰而強弱勝負已判矣。至於顛覆，理固宜然。 古人云:「以地事秦，猶抱薪救火，薪不盡，火不滅。」此言得之。
齊人未嘗賂秦，終繼五國遷滅，何哉?與嬴而不助五國也。五國既喪， 齊亦不免矣。燕趙之君，始有遠略，能守其土，義不賂秦。是故燕雖小國 而後亡，斯用兵之效也。至丹以荊卿為計，始速禍焉。趙嘗五戰于秦，二 敗而三勝;後秦擊趙者再，李牧連卻之;洎牧以讒誅，邯鄲為郡，惜其用 武而不終也。且燕趙處秦革滅殆盡之際，可謂智力孤危，戰敗而亡，誠不 得已。向使三國各愛其地，齊人勿附於秦，刺客不行，良將猶在，則勝負 之數，存亡之理，當與秦相較，或未易量。
嗚呼!以賂秦之地，封天下之謀臣;以事秦之心，禮天下之奇才;幷 力西嚮，則吾恐秦人食之不得下嚥也。悲夫!有如此之勢，而為秦人積威 之所劫，日削月割，以趨於亡!為國者無使為積威之所劫哉!
夫六國與秦皆諸侯，其勢弱於秦，而猶有可以不賂而勝之之勢;茍以 天下之大，而從六國破亡之故事，是又在六國下矣!
1
。本版他其用使、考參可亦師教;本版考參個一供提，料資見所間坊就僅上以:註